<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>exp on G Chen</title>
    <link>http://gggchen.github.io/tags/exp/</link>
    <description>Recent content in exp on G Chen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Chen</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://gggchen.github.io/tags/exp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>我的 Podcast 节目收听列表</title>
      <link>http://gggchen.github.io/post/podcast/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://gggchen.github.io/post/podcast/</guid>
      <description>我收听的 Podcast 列表不完全归纳, 按照「想到哪写到哪」排序. 有次见到同学的播客应用的截屏, 和我收听的节目重合很高, 也许中文节目就那么些吧, 因此觉得收听播客关注列表大同小异. 目前使用 Overcast 和苹果自带的博客客户端收听博客, 苹果自带的客户端有收听该节目的人也收听节目推荐, 也是发现新节目的很好途径.
Aspirin FM 三个互相了解的好朋友聊天, 互相开一些玩笑. 有主题但是经常跑题但并不是缺点. 听起来很放松, 如果更新了经常把这个播客最早播放, 因为欢快又轻松. 曾经有几期讲了 A 君和 D 小姐的爱情故事, 让我大开眼界.
Blow your mind 简里里和峰哥这对伴侣太让人羡慕, 听两个人聊天很有启发性. 印象深刻的有之前的峰哥讲故事, 峰哥小本本和最近简里里的女性系列. 峰哥用数学角度解释问题, 很对我胃口又耳目一新, 简里里用心理学来解释问题, 很治愈我的心理焦虑和不安.
迟早更新 有书评, 游记, 博物馆参观体验还有个人小感悟等, 如果我要做一个播客, 这就是我想要做的播客啊. 过年的时候会有迟早过年系列, 从这个节目得到很多好书推荐, 比如枪枪推荐的《现代艺术150年》.
内核恐慌 一听再听反复收听的博客, 之前有一期两个人在编辑器巡礼中聊了 Vim 键位原理, 两种 mode 的编辑模式, 后来我再学 Vim 才上手无障碍. 后来一年才更新一期, 只好把历史节目拿出来反复收听.
字谈字畅 讲了很多字体排印设计相关的话题, 培养了我一些字体美感的认识, 让我自己也买了平头笔, 试着自己练一练英语的书法. 后来我非参数统计学到了样条(Spline), 很惊奇地发现计算机字母形状的保存是靠样条来做的.
其他一些推荐语简短一些, 但是同样有趣的播客:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debug Ocenaudio</title>
      <link>http://gggchen.github.io/post/ocenaudio/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gggchen.github.io/post/ocenaudio/</guid>
      <description>Oceanaudio is a good and beautiful software to edit audio documents. But recently, ocenaudio on my Macbook is very unstable, the sound it plays is too strange, just like somepeople talk with her/his mounth closed.
I&amp;rsquo;v tried substitutes to ocenaudio, like Audacity and Ardour, but UI of Audacity is bad designed and Ardour 5 is for people to record and edit, not for me.
I finally fixed the problem on my Ocenaudio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warning on Replace Broken iPhone Screen</title>
      <link>http://gggchen.github.io/post/iphone-screen/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gggchen.github.io/post/iphone-screen/</guid>
      <description>Most articles describe replacement of iPhone screen or battery cells as easy, something to repair a Thinkpad person computer. but they fail to underline the possible risk.
I changed my iPhone 6s broken screen this month but failed. I bought a new screen along with a repair kit from Amazon.
I was excited once I received the package because I envision I could say goodbye to this broken screen and have a brand new iPhone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成都大使馆 J1 面签经验</title>
      <link>http://gggchen.github.io/post/visa_exp/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://gggchen.github.io/post/visa_exp/</guid>
      <description>我的准备材料:
 DS-160 表格； 美国项目主办方提供的 DS-2019 表； 护照； 照片(没有用, 不需要)； 身份证； 面签缴费收据（中信的）(并没有看这个)； SERVIS 缴费收据(也并没有看这个) 存款证明(用上了) 个人英文简历(没有用上)； 户籍证明(父母和我的户口本)(没有用上)； 在读证明(没有用上)； 本科学士学位证书(没有用上)； 学习计划(没有用到) 成绩单(没有用到)  9:45到大使馆。不知道从哪进，马路对面，先转一圈，发现就一片地方存包，随便找个店，门不大生意冷清的，进去存包。老板是个秃顶的中年男人，看起来正经人，后来证明人不错。存了包，问老板在哪进啊，老板给我指了方向：你看那排队人多的地方就是，指给我看。
过了马路，果然看到大使馆入口了，看到门口一列人排队，我以为得马上排队，赶紧排在队伍后面，树上挂着牌子：9:15，没留神，问了队前面的人才了解，这只是　9:15　的那一拨。我一看，那边树上还挂着牌子呢，有9:30，9:45，10:00的队，我的10:45还没被召唤到。
这得好等啊，我就在马路牙子上坐着，等着9:30，9:45，10:00分别进去，我的10:45也终于可以排队了。漫长的等待。
一个规律，开始各种大妈大叔还很多，慢慢地等的人就全变成学生了。我一个人来的，全程无聊极了，只能偷听别人说话。
那边妹子们在聊天： 「…（某个同学）她/他连自己要去的学校都说不上来，当然被拒了」
吓到我赶紧掏出材料看看我要去的学校。后面我就被问到了(´･_･`)
另外一群电子科技大学的： 「转 CS 好一点，就算不留美国，回来也很好啊。」 「AI，AI 不好录吧！」 「（某个同学）被 CMU 录了」
终于排队到大使馆门口了！
拿出来护照和预约证明，预约费收据，工作人员给护照背面贴上一张码。这些程序都不需要记，看前面队伍的人手里拿什么再掏出来不迟。然后是武警哥哥，要身份证和护照。
完了进大使馆安全检查。文件里有没拆封也有问题，有几个人被赶出去了没进安检，出去再回来（似乎把有问题的物品丢掉）再进来。也不是很大的问题，因为不用重新排队马上进来了。
安检完了是一个斜坡，看起来原本是残障人士通道，但是大使馆内空间局促，只能利用这个空间了。在斜坡上面排队，看了一眼墙上的时间，已经 11:30 了。斜坡上来是面签大厅，人都排着队直接去面签了，根本不像网上写着，还给号码，坐着等，像银行一样等叫号，叫道了去面签，这里排到谁谁面签。而且都是站着完成整个流程，也不会像银行大厅坐着办业务。下面有三步，材料初步检验，录入指纹，正式面签。材料初步检验和录入指纹各自有两个窗口，正式面签有 10+ 个窗口。
面签大厅进来先是材料初步检验，工作人员告诉我拿出来我 DS-2019 和护照，然后招呼我走近一个窗口，一个中国大姐，我把 DS-2019 和护照连同其他材料也丢进窗口，大姐只拿了 DS-2019 和护照，看我不拿走其他材料，凶我：不需要的材料拿走就好。我赶紧把其他支持材料拿走了。大姐查了我的材料，把我的 DS-2019 和护照 用橡皮筋捆在一起，给我。
然后另一个窗口采集指纹，里面坐着的那位看起来是非裔大哥，胡子拉茬，态度还好（相比刚才大姐）按照旁边的图示，先左手，再右手，然后大拇指，完成了。（卧槽我想，隐私全泄露给美国政府了，这想犯罪不留下痕迹只能学《七宗罪》了）末了大哥问我是去读 Ph.d 么，我说不是。大哥解释说 just out of curiosity Goodbye 我回了句 bye
继续排队等正式面签。一个弯弯曲曲的队伍，排着等，队伍的尽头由工作人员引导去了各个窗口面签，排着队也闲着无聊只能听别人在窗口面签的问题和回答。
1x号窗口一白人大姐，问问题又多又尖锐。 质问一个妹子，（英文）「我需要你详细的学习计划」，妹子补充说了几句，白人大姐不满意，「你这可是Ph.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>